原來家陣d細路咁高藝術天分

老豆老母填色比賽

細個啲美勞功課都係俾屋企人做架啦
次次拎A

不過今次D老豆老母都好高水平

有shadow有 highlight位,我12歲個陣玩填色比賽唔填出界已經算好好

想當年我年中三都重係畫緊火柴人，真係慚愧

唔緊要啦 唔係揀art 畫咩都冇所謂

咁算唔算詐騙

唔知點解填色比賽d人都好中意自己加野落去
我建議以後自己亂咁加野落去既人一律取消資格

左1好似靚的

岩牙，畫蛇添足，要加野不如參加繪畫比賽，做咩要參加填色比賽

無話唔比借槍

家長好想要d 獎品

以前係咪會將呢d得獎畫出係pokemon trading card game到

老豆老母好想要switch

講明由12歲或以下完成喎

12歲會不會識落陰影呀

四字真言 其實唔難

做過美術教室, 啲細路仔填色同上面咁上下 但去到創作方面就

咁撚勁

手部肌肉有冇發達到可以油得咁均勻

左下先勁，利基亞出緊氣旋攻擊

想跟小朋友學畫雲

冠軍果張咁過份, 連反光位都處理埋

第一名勁到連反射光都畫埋出黎，隻依貝竟然左邊反射咗比卡超既黃色...睇黎家長有幾高既造詣

想當年
小妹做抄書功課就搵工人做
畫畫就阿媽做
數學就阿哥做
中文 英文 常識 咁簡單嘅就我自己做
係咪好叻叻呢

仲要d筆觸好流暢
起碼畫左幾年野

第一好勁

填到有影

真係有小朋友可以油成咁架
去到中學開始就開始難進步

好癲下wo

直接放paint chaner gen 出黎

我咁大個人都油唔出喱啲十二歲作品

頭獎有部switch
我係老豆老母都爭住油啦
贏部機返黎自己玩

即場叫個細路填番隻比卡超先比拎獎

小六畫8字魚
比條臭屄剷到上天花板

下面幾張先似細蚊仔作品

不過個老豆老母都幾高水平

個家長好勁

小妹你老母咩，你男友叫大大？

其實唔一定係家長 小學有個女同學 如果佢畫都可以好似上面個d咁靚
唔係填色 睇清楚係畫阿

打飛機嘅小妹

如何健康地打飛機？

第一張做得劇場版poster

應該係畫班填色比賽

癡撚線
爭部switch 引哂班高手參賽
難為班認真參賽小朋友

下面果張值得一個優異獎

所有藝術比賽根本要現場進行

廿年前興Pokemon 廿年後仲係Pokemon

12歲學過畫畫，有人指導下應該填到

如果細細個幼稚園就開始學畫畫
12歲都成六年班啦
油到咁真係唔出奇

認真參賽個班小朋友好慘

請私補畫架
幫手畫過

上面一睇就知請槍

可以同d小朋友合作
參加呢d公開比賽拎獎品
贏到獎品就是旦買d幾廿蚊ssp質素既玩具俾佢地

有咩途徑可以告鳩佢地

請槍嫁

見個後面舊白雲 就知cls 咁逼真既

可能係啲有錢父母黎唔出奇
低層都應該唔會咁有心機幫個小朋友上到咁啦

有父母幫手贏switch 玩真好

痴撚線有埋反光位
咩老豆老母呀 我直頭覺得係拎去畫畫學校搵老師油啦
真係出貓唔好太高分嘅代表

agger

見過人一對一指導畫畫係教埋邊個位用咩色，點樣落筆，要畫到咩效果出嚟

真係口講兩句自由發揮咩

雖然呢個都唔似係小學生自己畫 但起碼有童真啲

一個人幾時會做美勞功課？

大個左生埋仔咪做囉

請美術miss油

所以香港係文化沙漠就係咁解

呢D就算係大人審美觀都係高水平

肯定請槍

第1果個真係過份左d

屌你老母左下個幅12歲小朋友？
你叫佢出黎填一次，佢填到我拎十皮野出黎周街派

下面個兩個九歲八歲都譜啦

想死左去

從來呢啲比賽根本就唔係俾你自己參加 學校啲口語比賽又係

細細個我仲認真油
睇番d得獎者畫作仲覺得點解可以咁犀利

入去睇三獎有個7歲既都好誇

佢屋企人有係FB留言喎
話呢兩張係佢兩個家姐既小朋友畫 但輸左

Chiu Chin Yuet
2 小時 · 已編輯
我的兩個姐姐兒子填色是這個樣子還重新填了好多次😂12歲小孩才可以做到咁樣，輸左比Ｄ“7，8歲”真可惜

中學最憎上視藝堂 全級得我唔及格

Chiu Chin Yuet 一係直接Ｄ係填色比賽，不限年齡，強人和強人爭鬥定勝負，欺負真係小朋友，用心去塗的小朋友，用汗水去塗的小朋友，用愛去塗的小朋友，努力想買不起switch的小朋友

你們的良心不會痛？惡心死我！
好過份

似乎呢兩張真係佢家姐D仔女畫 佢係咁留言好激動

12歲其實唔奇 以前細個學畫畫真係有同學差唔多水評 佢地未識abcde就已經學緊畫畫

寶乜叉嘢可夢

為左贏去到幾盡= =

大陸人黎?d語氣

痴撚線啲濕尻家長真係當人弱智

似C9語氣多

睇譯名唔似 岩岩發現佢係圖中10歲個位既監護人
趙展悅
下面個幅就趙展琪

笑死
好撚嬲

12歲真係畫到呢個水平

我細個都有玩過
明明呢啲比賽當時即場畫 去文化中心/大會堂
比兩三個鐘你玩

用黎刷cv報中學用

強人和強人

你們的良心不會痛？惡心死我！

呢兩句似

痴撚線
下面兩件8 9歲
你叫佢地UP哂圖入面咁多隻野既名佢都未必答到你啦下嘛

官方咁都比人鬧
果然香港係唔應該搞任何文化比賽

9歲個張真係好離譜

仲有後面啲草
屌你有景深架

如果公開組係無問題, 你知唔知大家屌緊乜?

家長填色大賽

你覺得而家錯在官方咩

外國填色比賽，大家都係12歲

全世界係咪得華人咁劣種

至少以後呢d比賽，拿獎就一定要個小朋友即席揮毫，俾大家見識下
到時個細路畫唔出，睇下你一家大細點兜

整個選拔賽先 入選既先現場鬥擺獎

睇左咁多頁都唔係好覺眼有人屌官方 都唔知你做乜鳩
個個都係話應該係現場搞 咁都叫屌官方?

入去條link欣賞下啦

啲背景先痴線

係 , 第一名後面舊雲先痴撚線

12歲自己填色得出咁嘅水準,香港應該好多天才
仲要唔係講緊一個,係N咁多個
咁樣拎獎對個小朋友有咩好處

第1名d陰影靚到咁, 大學生都油唔到呢個level 啦, 咁都唔關官方事?
咁對其他真係小朋友親手油公平咩?

其實12歲都唔算細個啦
畫到咁唔出奇

第1名誇張到咁都可以選出嚟, 唔係官方錯唔通係其他小朋友油得柒? 唔夠努力?

我淨係知你智商唔夠12歲

老老實實真係12歲有咁嘅功力仲恐怖

咁現實嘅，出到黎現實社會都係計邊個有父母幹

自己畫嗰啲都係含撚

藝術呢度乞食係有錢人玩，最top果班係名師指導下十幾歲啲天份已經表露無遺

我12歲可以呀
13歲已經唔得

係咪得我覺得啲草好靚

硬係有d人覺得我地潑冷水, 問題係根本唔係小朋友油

我連要填咩色可以苦惱好耐

天下奇人好多
自己12做唔到
人地就一定一樣唔得

靚過好多大人用PS畫啦直頭

你想官方冇證據就DQ幅畫定係冇事先講明之下就叫個小朋友即場示範嚟嚇鳩個小朋友

呢個比賽係柒，但我唔覺得個問題錯在官方咁解

第1名個張我都油到啦, 寫我名咪得

如果12歲可以做到 佢究竟放棄左幾多野先做到

唔係官方選出黎？
見到咁都知咩事啦
咁都唔foul

我認同，但12歲，香港區一個小比賽已經成堆天才，一兩個就話，成堆喎

其實好多細路由細開始學畫畫
12歲做到其實唔誇張
又唔好一口咬定係人地代筆

下面擺明大人畫完個框
叫條細路"填色"

7,8歲畫到小智，有咩可能 筆都未拎穩啦小一

又雲又草地
仲叫填色

咁又未必
都係好plain 咁畫上去
正常唔出界姐

睇官方有無心搞啫, 家長代筆都唔係第一日既事啦, 官方擺明唔想處理, 派完獎品都係為宣傳電影

個小朋友現場畫到50%我都當佢贏啦

其實唔係天才 你每日抽一段時間去學去練 叻既一年左右你都做到

如果冇講明唔俾請槍,咁想贏嘅一定會去請槍,定律來
第一名個老豆: NS已袋,話知你地恥笑我啦

香港人就係咁低質,但偏偏就會有人覺得咁功利係冇問題,有咩辦法

小鋸鱷d細緻位又係痴線

就算係家長做，我都覺得好撚勁

第一名電腦印咁

最努力個d 反而係受害者

有導師指導下已經做到，邊洗大人代筆

到個小朋友搞唔掂咪又可以話官方逼害小朋友
跟本點做都實有位比你地入

所以都係回歸一開始咁講
香港搞呢d比賽肯定收皮

又諗起呢個
呢個冠軍起碼睇落似細路油

我細個畫乜似乜 除咗填色

我好肯定咩人指導都好 油一百次我都油唔到咁樣

真心唔出奇

12歲樂器8級都大把細路有

呢啲野點會現場畫，參加得比賽都係每日畫一部份，畫好多日先搞掂

點睇外國填色比賽12歲冇呢d水準。
有人話電影尾有日本12歲小朋友作品，又係俾香港小朋友屌打，點睇？

我認有天才，都覺得有人12歲做到，但你太低估香港家長嘅無恥程度，個比賽下面大把成年人留言話，唔得閒同辛苦先冇玩。唔係為拗而拗，係客觀睇，外人幫手機會更大。

再者，真係自己由咁比心機，第一名神早上水澄清啦

第三真係慘 得個波

屌你第一名啲陰影勁撚到
擺到明請槍都可以話係12歲天才
即場畫到出黎我切柒派街坊

用木顏色blend得咁順
要用勁耐時間
d未畫過野既人先講到咁口響

第一名個張嘅光影同埋反光位嘅色感你覺得真係可以一年內學識?

自己12歲既時候唔得就覺得全世界既細路都唔得

導師個指導個程度差唔多係當小朋友係扯線公仔
每一層用咩色，用支筆邊個位畫，支筆要點樣移動，點樣用力都教晒
每層畫到咁上下又會睇下畫成點先再落下一部份

唔係唔信冇天才
只係更加唔信冇請槍姐

如果真係天才的話
咁呢位小朋友應該係橫掃各大兒童填色比賽而薄有名氣
而唔係因為老任送部NS俾人先出現一幅驚為天人嘅海報級作品

小五美勞堂就要用木板整迷你傢俬
根本都預左係家長玩架啦

小朋友填色比賽喎? 我夠知第1名個個程度要畫好耐啦
我唔係要求小朋友畫咁靚喎依加, 你現場畫到一張普普通通既填色作品我覺得無問題

不如呢d比賽要參賽者自拍影著個油個過程 等我學下野

你咁出色既成就記住寫落CV Achievement 度, 等你老闆加以表揚! 有機會攞傑青, 認真!

利基亞白位d陰影痕
無畫番咁耐野點會推得咁順？
仲要已經放左水
要再認真掃多幾個鐘 可以連痕都無

以依家呢個世代 咁多怪獸家長嚟計
12歲畫到咁樣好出奇咩 2歲就話擺明請槍姐
依家啲細路分分鐘未學行已經學揸筆啦
大把細路係怪獸家長催谷下 10歲未夠鋼琴八級 全國美術試八級
何況如果有跟開畫室嘅 參加呢啲填色比賽一定有tutor guide住你畫 跟住reference嚟上色
你話扼殺細路創意同有大人教佢油就一定㗎啦 但唔代表唔係出自細路隻手油

成個post d正義狗為拗而拗。

1.咁勁點解唔企岀嚟認自己畫。
2.校方應該會留意到，推佢比賽贏獎。
3.點解外國，日本果邊冇人有咁高水平。
4.12歲可以做到，但應該少數，但點解香港係一堆12歲神童。

請解答

我又覺得個細路可能淨係見過個完成品 連字筆都可以gi落去
萬日畫錯少少咪成幅收皮
邊有呢家啲上色咁靚

7歲

中學家政都係屋企人做

好撚肉酸

公平咩

個名都唔係佢自己寫啦 填佢老母色咩

咁都睇天份既
教畫班入面真係有細路做到喎
係好難相信 但都唔好否定人地一定冇能力做到
當然我都冇證據話一定係個小朋友畫
但你都冇證據話個小朋友做唔到

唔好係到懶持平啦 好肉酸呀

如果真係細路畫
點解幅野要放水 畫到7.8成就停？
擺明心虛 知過左火

袁生點睇?

唔知係唔係同一個人，名match，年齡match
9歲同6歲時既作品
功力大增

同埋小朋友一定會focus油公仔啦
依家背景完成度仲高過主體

一陣有巴話, 可能咁啱同名啫
又唔可以100%肯定唔係細路油既

藝術呢D野唔係你谷下就有既，咪撚亂鳩咁黎，而且次次呢D比賽就有咁多神作，一到D考試同上堂既作品就死晒?

個底都係幅畫
你個視角可唔可以闊少少？

唔係唔得
只係想睇下你即場畫
畀我開下眼界啫
只係想睇下你即場畫畀我開下眼界啫
唔使多,你就咁畫個笑哈哈都夠

識人中一升中二，一年時間由小學雞畫工變到可以出去比賽拎獎，最後去埋中國藝術學院讀書

啲天才可能連自己join左哩個比賽都唔知

填色比賽, 可能只有唔涉及利益, 先至真正係小朋友嘅填色比賽
冠軍送套switch喎, 啲父母點會唔狗衝

連外國代表都唔夠HK既細路黎...

抽象主義既表達比淨係填色更難掌握
嚴格黎講佢係退步左

第一名個草皮有景深
做人要有D良知

為左部switch...當然落力d啦

所以我咪話 如果學開畫 玩得呢啲比賽 十個有八個都有tutor guide住佢嚟畫 佢嚟油囉 但咁樣唔代表幅畫唔係佢油啊嘛

仲有呢個大6代表, 可惜99%假, btw上面外國代表係100%真

試下頭獎係日本機票
1歲畫出100歲功力啦

請槍嗰位都幾勁

牙你老母

嚟嚟去去得d弱知point。

我夠知12歲係有可能做到，但一早上神枱。
同未免太多神童？

成班人捉住個疑點就放大，無視其他論據，為拗而拗

我信入面有1個唔岀名又啱啱今年大爆發嘅神童，但唔信有成6-7個囉。

我仲以為草皮係大會提供

d草真係痴撚線

香港D填色比賽全部都係比神童玩
好似係

一部Switch已經夠買起某d人嘅良知啦

我當係啦，但就如當年celine妹妹咁，識唱歌，唱岀外國啦一早。

佢地咁勁一早比人睇中啦。

好多人都未親身睇過啲學生畫畫，唔係興趣班果啲垃圾野，個導師真係好似傳衣缽咁，矩細無遺咁教

香港有個鋼琴神童
之前世界巡迴添
貪你雞碎咩on9

左邊隻藍色野
下巴深色d

屌你7歲會識，仲要唔出界 想呃邊個

第一名幅畫個cost會唔會貴過部機

痴撚線

我唔係話一定要谷
但無論父母定細路 參加得呢啲比賽 都係想贏㗎啦 唔通真係志在參與 釣勝於魚咁過程重要啲咩
我只係想指出 十二歲畫到有幾咁出奇 更何況背後如果有資源 俾佢去畫室跟tutor跟指示上色 一定靚㗎 十二歲根本都唔係好細個

藝術從來都唔係睇你臨摹能力有幾高 大陸大把人可以照抄跟reference上色畫到真跡咁啦 但同樣地影印機 相機都做到一樣功能 人同機械唔同係因為有個腦 藝術係要睇你個人思維 修養 學識 想法 意境 作品嘅溫度甚至係創意

「家長/監護人姓名」同「參加者姓名」係咪調轉左?

咁細個家長就教佢地造假

繁體支那真係好撚野

香港搞藝術果堆，時間值幾多錢

小一小二
筆都未揸好啦，返學仲寫緊copybook 跟線寫ABC

竟然填色可以畫深淺色，仲要唔出界

講真, 12歲唔係無可能喎

班參賽細路全部都骨格精奇係被選中既細路
你叫佢即場畫畫變埋條龍係幅畫度飛出黎都仲得
利申:睇動畫見過

3歲都咁既水平啦，12歲先識陰影算遲啦。

人地達文西十幾歲仲畫緊雞蛋

對吾字牙

12歲可以做到咁真係奇喎，講左咁耐見到D 12歲既神級香港小童未先?
要講得出名有人見證到架喎，你好似沈詩鈞咁真係考到上大學既呢D啊!

叫玄賜都好難撞名
又要咁岩15-16年小一, 而家18-19咪岩岩到小三即係9歲

大多數小朋友做唔到所以最勁果個小朋友都做唔到？

如果我有細路，我都幫手填色喇，冠軍有部switch咁吸引
以前親子組嗰班有邊嗰唔係父母全部做哂佢，根本係家長組

我都係第一時間諗起上次呢單

是但啦
天才兒童咁啱遇到名師開左竅姐
呢D野我地識條春咩

睇啲留言
有家長貼啲真係小朋友個作品, 真係有果種童真同心機係到
其實真係好撚可惜, 唔係話贏輸重要. 而係鼓吹到老豆老母代筆就有獎勵咁
好撚畸形

上邊果堆話12歲油唔到冠軍咁真係未見過大蛇痾屎
呂生今年最多6歲,未夠參賽年齡個12歲先有機會贏到

全部都加哂額外物品呢下先屈

最奇係通常呢d冇認受性嘅比賽d神童先會全部上晒水
有認受性嘅比賽就影都唔見
冇錯有d畫室教出嚟嘅細路都係好撚勁
但人地嘅舞台唔係呢個地方囉

再嘈畫多隻亞古獸落去都仲得

名師咪就係連登巴打
只要有佢guide住，12歲，3歲，9歲是撚但幾歲，咩名畫都畫到

好多年都有個神童畫家劉見之 4歲開始拎咗好多唔同嘅國際獎項 佢大個咗嘅(其實都只係12歲)作品 大把細路甚至大人都畫唔到啦

一歲時，普通人在牙牙學語，連登仔學畫名畫

肯撚定係請槍啦
咁多個8歲9歲天才同你玩呢啲填色遊戲貪部switch咩
全港天才係晒到

以前細個有去學畫畫，啲畫室嘅姐姐見你畫得差會幫你畫幾下，最後成幅畫變咗啲姐姐幫我畫

屌，唔講唔覺 原來其他真係冇草，係白色background黎

仲有，張圖一睇就知個光源係邊，d陰影，漸變遠近光超勁

咁佢參加過啲乜卡通填色賽呀???
音樂神童都唔會走去吹牧童笛兒歌大賽啦
一個pokemon比賽邊有可能有咁撚多個7 8歲天才

大獎同二獎得主應該係姊弟
個名字跡相似(因為都係父母寫)
google 過係讀同一間小學

請槍不得止，仲要玩大包圍

唔知啲認真自己畫嘅細路點諗，
咁細個就要學識有努力係未必有回報

咁都有神探
全家都請槍

喂睇報導佢隻4歲揚威海外既虎都真係有好多進步空間喎，我唔知佢12歲既時候畫既係點，但隻處就未見得有呢D填色咁勁。

諗起小學阿媽幫手作文攞左獎

不過後尾中學要即堂作都攞過

原來係咁既咩

細個啲功課同美勞功課 全部自己做嫁咋
有時仲要捱夜整啲模型

佢11歲拎去拍賣嘅寫生作品已經好靚 報導都應該有

其實我只係講 12歲其實已經好大個 講緊讀緊小六/中一 係依個咁嘅世代 催谷成癮 係有指導同跟reference下畫畫 畫到咁嘅功力真心唔係奇事

由細開始學,學返1,2年就畫到喇
再大個D蒙娜麗莎都畫到添

啱呀 細個學左六年畫畫 大把人未升中已經玩緊

幅畫仔細睇好多地方根本已經係專業級水準。淨係落筆嗰種細膩已經唔係小學生做到。即使你話成日操都如難
如果真係勁到咁嘅。只可以佢真係神童

點解家陣d老豆老母可以咁得閒...

細個學左六年畫畫 大把人未升中已經玩緊素描啦 畫到咁真係唔出奇

偽造文件?

咁撚多個神童玩卡通填色比賽
我就打死都唔信

華人社會，不意外

我12歲都得啦 有咩咁奇

你係咪得獎細路嘅家長？
一味講咩上畫室跟tutor 指示畫就做到
你有冇睇過幅作品幾咁仔細
個tutor 捉住佢隻手逐筆畫都畫唔到啦
係咪個tutor都廢事guide 住你個仔 直接幫佢畫你都唔知呀

從此人生冇晒希望，諗住自己已經盡咗最大努力諗住都唔錯啦，點知同人地小朋友原來有咁大差距，心諗算把啦我以後都係安守本份做返個毒撚算數

真係仆街到無人有，不過起碼起咗底，希望佢地俾人欺凌

有料

依家d小朋友花咁多時間上與趣班
由細上到大
有幾出奇

其實俾錢請人做

我就覺得唔會, 呢啲返到學蝦蝦霸霸都有份
比人串幾句嘅話 老豆搵律師告你全家都似
香港地靠老豆老母呃飲呃食. 包保出人頭地有運行.
靠自己努力就得個吉

上面話其實唔難果啲. 唔知真心on9定乜
邊有可能不約而同有一大堆咁樣水準嘅神童. 走去參加同一個卡通填色比賽??

係嘅話香港就快有文藝復興

好出奇 左下果張真係離哂譜

又連登偵探上身
我都想生得出個咁大嘅細路 咁好福氣
又或者 我都想畫木顏色呢啲pencils類有咁好功力同耐力 第時去幫我個細路代筆
事實上大把細路係畫室浸過幾年都畫到呢啲畫 以前讀書上va堂個陣 身邊有唔少人跟住成幅臨摹到出嚟啦 係睇肯定唔肯姐

我終於明白點解我細個會輸了

條友好明顯係家長嚟 講左咁耐 叫佢比d12歲嘅作品嚟比對下ok?

好撚勁
好羨慕有個咁勁嘅父母

咁就咪貪人部switch 啦

傳說在那天上
雲海裏的深處
有座美麗雷泊特
隱隱的飄浮雲中央

仍未揭露它真相
又未找到它方向
願能有日向天空飛去
找出那探訪路向

比細路們體驗下咩叫現實

識
我小學有個同班同學畫畫超靚，識落陰影，肯定係佢自己畫，睇過佢親手畫，呢啲真係天份嚟。

喂 阿家長 睇返佢d作品 上面果d真係細緻好多喎 可能你會話風格唔同啦 咁你比d類近風格又係13歲以下嘅作品嚟睇下ok?

btw 就算佢係一樣 咁以劉見之嘅實力已經被稱為神童奪下無數獎項 咁係咪意味呢個填色比賽參賽者嘅質素仲高過國際賽

不過點都好 你搵d作品黎睇下啦 我都想見識下

唔係真係睇少香港細路啲藝術天份呀麻
小學生4-6年班acrylic 都打哂陰影有空間延伸啦

兒登 淨係識諗啲無謂野
欺凌都帶唔出個重點

啲細路浸幾年就畫到，你上堂又隨手搵幾個都畫到咁香港就遍地畫家啦
一個小朋友真係咁好藝術天份同功架就畀人拔尖讀art或者去外國，甚至開畫展啦，仲留係香港參加呢啲填色比賽 其他界別嘅例子就有唱歌嘅celine 捉圍棋嘅仲邑僅

你講到好多浸幾年就畫到專業級水平嘅小朋友 咁不如比啲例子同佢地嘅作品出黎，淨係咁吹水又說服唔到人

我畫畫老師成日做比賽評判
話見到呢啲一定唔會俾佢入圍

木顏色仲要勁難handle
平時有手畫有電繪連續幾年都唔夠12歲既抽

4歲學畫 回想自己12歲一定油唔到第一咁樣
左下都一定冇 中間右下得唔得唔敢講
填色同創作兩回事 好多14/5都可以跟得好勁
有同學15/6就學到William Turner種畫法 不過零創意

其實上面位巴打有冇真係仔細睇過幅圖
你所謂嘅”呢啲畫”你真係覺得以小學生浸幾年 就處理到咁複雜嘅陰影色彩運用平衡？
如果你都係話得嘅我都冇野好講。當我見識太少

隻比卡丘靚到

個巴打成日話有畫室guide住，就畫到名畫
嗱，我搵成班有畫室照住既細佬

屌，一般貨色，同填色比賽比，全部都係垃圾

集英社請唔請香港畫師

入吉卜力工作室就啱晒

呢種技術適合吉卜力工作室多啲

埋沒左真正有天份既小朋友

有嘅都已經唔玩填色比賽
直接玩acrylic

送 switch wor 比盡奶力油

最後父母玩返，又啱喎

亞軍點計先
又話有畫室照住，浸淫幾年就名畫都畫到
點解現實同巴打講既野唔同

明顯父母想攞彩就真
部switch值幾多錢，咁好心機時間玩埋d細路填色，都唔會係窮鬼家庭啦

Facebook留言話google第一名同第三名個小朋友名就知佢地讀邊間小學
要唔要同學校講聲佢地學校有2位天才

強烈要求填色比賽以後要附上參賽者填色影片

小學係囉，中學都自己黎架啦 最高得B

好似會考咁有個會場有監考最好
不過唔符合成本 咁唔公平唔搞好過

小朋友。。。老豆老母填色比賽

神童

吉卜力都哂左 呢啲係新海誠啦屌

我信香港會有咁勁既小朋友，但應該唔會參加呢類比賽

如果你比張畫紙唔比題材佢九成九都係死

父母細個俾人地父母蝦,大個就蝦返人地D細路好合理.

連登仔邏輯越來越差。

乜都撻個可能岀嚟就算數，同宗教撚一樣，你證明唔到有神啊嘛，咁可能有神㗎嘛，但完全唔睇客觀事實。

1.點解一個比賽咁多神童？
2.點解有學畫畫嘅12歲學童作品冇咁靚？
3.點解咁岀色，但冇師長提攜
4.點解咁多家長係下面留言話自己有畫但贏唔到

所有事都偏向當中唔係全部神童，但d可能撚就一直話，點解12歲冇可能油到，點解12歲唔可以有咁多神童。

咁以下呢句你地唔好拗啦，你老母係雞啊，你點知唔係？可能可能，扮夠眾人皆醉我獨醒未

入面啲comment好好笑

頭獎係switch 早知係咁我都幫我表弟參加

你係唔係神童先

我3歲仲賴緊屎
食緊支筆

實色仲咁colourful
右下啲圈大小不一
極其量都幫啲細眉細眼位
應該係幫起草
細路填
個細路仲要大大力咁畫先有咁實
得優異獎真係有啲心up

正常都嬲啦
如果真係自己好比心機油
輸比有實力既都話算數 依家擺到明請槍

唔好話呢d
就算學校比賽都係呀主做主力

季冠個個離撚晒譜

呢位巴打畫得靚過第一名要畫幾耐

有啲替優異獎嗰個覺得慘

我都玩過差唔多既野

代我細佬玩咩歷史網上問答比賽，分數係要計作答時間，即係答得快又中先會高分

屌打佢地班家長，拎咗兩部ps3

我細個玩YAHOO 桌球都問阿哥借量角器同間尺

見過d畫畫班同畫室
小朋友如果有比人教過上色又真係咁
木顏色易上手 用貴小小個種好易就好靚
唔好一碌鳩打一船人

我諗我32歲都唔會填到咁
家長好嘢！

你肯定可以畫到第一名果塊真草皮咁 ?

個d陰影同疊色
普通一個成年人冇自學同發展過根本唔會識
反而小朋友學過一年半載已經差好遠
唔係鳩講 係fb ig搵咩畫室, 畫班hashtag 就見到

另一部係代ex個妹（咁岩同我細佬初中同校同班）玩，佢全家唔打機 益咗我

咁好簡單啫
小學已經用計數機做數，成本簿蓋爆曬印仔

利申，文商撚，數學拎5

可能真係咁勁～

唔係想講12歲真係咩天才
冇谷過 冇學過 冇老師就無師自通填到咁
但對比前兩年個3歲avengers填色 今次好合理
我只係純粹對畫畫有興趣 之前上網睇過唔少作品

呢d係我ig搵畫室page見過
仲要唔係填顏色 直接臨摹作品
9歲：

13歲：

有學畫畫既 12歲填到唔算出奇

幼稚園生神級畫作網上瘋傳 「高登方丈」貼3歲兒填色畫：出界無所謂 畀啲自由佢

12歲唔細啦
只要家長唔迫佢學呢樣學果樣
而佢又中意畫畫同有學
填到咁唔難喎
可能只係大材小用姐

老豆老母勁既話小朋友都唔廢得去邊架啦

加左好多野

寶你老母個可夢

係咪用電腦嫁

肯定冇學過畫畫先會講得出
剩係啲光暗位 配色 力度都係要好多年經驗先畫到咁自然
一枝木顔色大力小小都唔同色 你確定小朋友可以控制得咁好？

佢拎臨摹作品同果塊自己加上去既草皮比

你呢d咪正中身有屎嘅辯護方法囉

阿哥你唔係以為第一名果幅野只係單純填顏色啊
塊草皮就自己加,有景深有texture
隻胡說樹個身有埋木紋
成幅野有個光源,識揀對比色做陰影
你唔係覺得你上面果D臨摹作品難度高D啊 ?

一陣又人會話”啲小朋友由細練到大喎 又跟開畫室 有人做到根本唔出奇”

佢以為呢D得獎作品只係齋填顏色

為問題子女而放棄做畫家的父母, Respect

成班傻鳩話咩由細畫到大就唔難
根本d texture 景深 光影位全部都係要靠經驗加天分先會畫到

唔怪得咁多怪獸家長覺得自己仔女將來會成才
唔怪得咁多child登仔覺得自己第日fg會有50k

照顧

個個都覺得畫到咁其實唔難
畫個個平時肯定聽乞食要搞咁耐為部switch

班child登仔覺得自己學返3，5年都畫得到

事件反映「中國人是要管的」

冇色違

你住火之國？？
邊間畫室出咁多天材呀！睇過！

開畫班果D阿SIR肯定個個都開過畫展

「製造虛假文書」
任何人製造虛假文書，意圖由其本人或他人藉使用該文書而 誘使另一人接受該文書為真文書，並因接受該文書為真文書 而作出或不作某些作為，以致對該另一人或其他人不利，則 該名首述的人即犯偽造的罪行，一經循公訴程序定罪，可處 監禁14 年。
===============================================
右上d參加者資料睇落多數老豆老母寫

屌我鑊鑊自己黎，最叻都係b

我自己都畫過野 12歲未會去到冠軍果個水平 電繪cg有可能 但手畫光暗位遠近真係唔係話白手由無到有咁易畫到，你話佢好細過開始畫，呀sir miss督著佢 控制著叫佢落色係邊個位 畫晒範例叫佢臨摹畫得出我會信

d Pokemon 開左ray tracing

有無得大搞呢件事
有啲想睇pkm同班得獎者仆街

精靈寶可夢

報警撚召喚

做左咁多年人 連第一名嘅十分一都無

第一幅係咪淨填下面塊樹皮
其他老師畫埋？

btw 留名等睇東_西_過2日搵d家長出黎訪問

第一同第三個名寫既字跡係一樣
筆觸咁撚勁但要老豆老母寫名？

可以
我見過小學生係畫室畫Cuphead
不過無佢咁「整齊」

前題係小學生對畫畫
同埋卡通人物本身有濃烈興趣

利申：係私人畫室學成人油畫
畫室上一堂係兒童畫班，早到會見到班細路
成日無手尾唔洗筆唔執顏料，連抺調色刀都懶

上面好撚多人話一堆神童參加卡通填色比賽

其實呢啲係咪可以告父母詐騙?
真心覺得呢啲風氣好差
係對果啲真係有天份嘅細路好唔公平

連天才神童都要參加呢啲填色賽
香港就快有文藝復興

好難有證據

難係一回事
但主辦單位真係應該諗下啲方法去防止呢啲垃圾風氣
至少可以係比賽規則到加句話如果直接幫細路畫而拎到獎品 大會會報警處理
再者請大人做好榜樣 尊重小孩嘅權利
就算最後都係阻止唔到 都叫做表明左大會立場
等果班大人自己出貓得黎 都知道自己做緊一件錯事

其實最慘係班有心學畫畫嘅細路
一睇優異獎個細佬真係比心機，付岀過
成日話香港扼殺人創意
咪就係呢班撚樣家長搞串個party
都唔知呢啲比賽搞嚟為乜
次次贏都唔係小朋友畫㗎啦

我依家都仲係畫緊火柴人

整個初選,揀10個左右TOP既人安排即場俾多幅個細路畫

即場繪畫比賽

有畢直機構可以咁做
就算有可能最後都只係10個勁家長嘅細係到鬥
但至少可以叫佢地拎住兩張畫合照
間接令佢地覺得醜

人地志在宣傳
你估佢地target audience真係班失豆窿咩

3歲仲賴緊屎
食緊筆

畫乜撚野畫

六歲就渴望愛情
有沒有害

10-12歲係真係得，但我去到13-14歲就進步唔到放棄左

如果佢直接公開組未幾好
起碼啲人真係欣賞你
屌你老母成班友為部switch 去同啲細路爭
識唔識個醜字呀

第一眼望埋去個名,已經覺得字跡係大人字
更加唔好講張畫填到咁樣

香港文化沙漠

家長

比pkm個第一名畫你上面2幅 會靚幾十倍
d毛既處理都亂左
再望下冠軍d草
好心唔好撐飯蓋

講秘密你知
港珠澳大橋係10歲細路設計
有無人信？

咁你知唔知啲畫室都會叫導師幫手畫

我覺得老豆想要多d
因為老婆經濟封鎖唔俾買

呢個連小朋友插手畫2筆既機會都無
都係個句 你有畫過野就會明白
我自己渣筆搵食
比我畫呢幅野都要半日
仲未必blend到咁順暢

我覆緊最頂嗰個
我立場同你一致

呢批家長勢力真係大
唔有錢邊度有得請槍畫到咁專業
仲請埋槍上黎連登做網軍
你玩晒啦

唔係小朋友畫就一定架喇
想知係老豆老母定請人油

神童
視藝美勞仲唔次次100分
屌你老味
我全部自己一個做 得70幾 80分
人地就老豆老母做 90分 貼堂

虛假文書？

冠軍個幅靚到 想攞嚟收藏

有時經過畫室望下
有啲係畫得好靚架啦
不過應該父母都有幫手
直頭完美

渣ga
你一定無去果d ig fb畫室學畫畫啦

一般般啦
K1組都時不時有哩啲水平

個大獎值成4000銀，d家長話撚知個仔學壞啦

人窮志短好例子

真係 唔明有咩好呦
有返咁上下功力就明
如果係神童嚟講 會偏向寫真風
而冠軍個畫風睇得出畫家浸淫咗漫畫插畫好耐
(實情可能連導師都畫唔到呢種風格)
連背景主題構圖都完美縫合 相信畫家對pokemon都有好強嘅概念認知
當自小培養, 12歲大概都會畫到漫畫水準
但12歲細路畫到接近cg級嘅畫....

如果係真 只可以講太勁了

請槍

神童有咩咁出奇？
之前夠有個十幾歲入大學讀數學

啲反光位到大個左都未識畫

12歲 學開畫畫其實填得靚都唔難啫。。

係咪真 我教興趣班有細路得

既然玩到咁高水準，到時得獎者上台拎獎就要即場表演填色咯，係咪？

你講得既意思係咪俾幅畫佢地抄一次？
係既就收皮

規矩都冇話唔俾抄
咁教下佢邊啲位落陰影又得唔得？

屌你，啲光暗位，陰影處理同colour blending
用木顏色畫達哥個巴打冇原圖參照都可能畫唔出黎
你照抄我不如影印

無論草同藍天白雲都係自己加上去 自問唔識點樣憑空畫到d草咁靚

達文西4 歲都做到啦

不過近500年先得一個IQ 過200 既達文西

唔好咁嬲 我都唔信第一個個係自己憑空畫
起碼有人教同俾佢抄

幾時頒獎?
叫毒果去訪問下冠軍果位世外高人

其實
有人教有人指點有得抄的話
受過培訓嘅十二歲細路填色填到呢D水平有咩咁出奇
根本唔洗搵老豆老母代筆
小學美術組其實唔難搵

第一啲陰影光暗漸變…
出貓都唔好咁過份得唔得

日本就有可能
香港啲細路 學咁多興趣班
又多功課 又考試
培唔培養到一門深入既手藝都成問題

俾你學足10年畫畫 一個12歲小朋友
是咪咁有concept 藍天+白雲+草 重要有景深 有晒對比色
如果對色咁敏銳 點會參加啲蚊型比賽? 學校重唔推佢出去咩?
家長利益點只係貪switch?
12歲搵中學 一份靚靚CV 啲家長唔貪?
我個仔琴棋書畫樣樣都得 拎埋獎點點點 sell到個仔100分為入名校
啲家長連屋都搬 請槍好出奇?

唔排除有D真係細佬畫，由其係自閉果D。
我識個自閉細路，只要聽過一次首歌，就可以憑空彈琴彈返8成出黎

個難易度完全唔可以比較
聽完彈到唔係一樣咁出奇嘅野
尤其流行曲左手只係配chord的話
求奇搵個atcl都可能得

利申part-time教琴

我當年為左100蚊hkd 死填爛填冇佢1成 最後好在daddy 比左100蚊我買戲谷點數卡

第一眼以為第一名果張係電影海報黎

個黃字

細個以為跟晒顏色油就會贏
原來又要陰影又盛

細路油顏色: RTX off
家長油顏色: RTX on

分分鐘攞完部switch 轉個撚頭賣返出去 個細路根本唔知自己參加呢個比賽

試過小五參加呢啲比賽
真係自己畫 攞左個優異獎
點知去到攞獎嗰陣⋯⋯
全部冠亞季嗰啲都係幼稚園嚟
仲要影左張大合照
我高人地一大截都唔夠人地幼稚園畫得靚

臨摹同創作兩回事囉好無
用畫室做Point果D 應該貼12歲參加填色比賽既圖而唔係12歲既臨摹囉

啲畫風同油顏色方法好似同一人

到依家都重係…

係機率問題
10張有成7，8張都有哂反光漸變景深位
唔會咁橋成個比賽係自閉童填色大賽掛

我見到新海誠風既雲丫~~
唔知新海誠12歲做緊乜呢~~~~

講到又有人教有人指點有得抄
你不如話埋有人捉住個細路隻手畫啦

一部switch可以令到咁多自閉神童浦頭
香港咁多人才有救了

識彈琴已經好勁，要我左右手做唔同動作，個腦已經打哂交

個細路可能唔知自己參加過

香港就快有文藝復興

而個高汁

組團搵班細路拜師啦

放大咗方便大家觀賞

其實活動方寫明係12歲或以下，
係咪可以集體提出質疑佢，要佢再畫一幅確定真係有咁水準先可以拿獎，
如果唔係就取消資格+不排除以詐騙手法提交警方備案？

如果咁做就可以避免呢d無恥家長代筆

呢張睇得出先係小朋友畫 而且有創意畫功都有咁上下

任天堂一句 保留最終決定權 搞惦啦

仲有
人地係用黎宣傳套戲
你估會唔會搞咁多野

塊草皮同個天唔難畫
我細個如果有去ig fb啲畫班學半日就畫到
利申：art肥佬

咁想宣傳咪搞大佢幫佢宣傳囉
佢梗係唔會搞，搵班家長自己搞
如果我係有份參加既小朋友家長，個仔畫得咁辛苦俾呢d人拿咗個獎
我實會組班人一齊去搞大佢

香港果然係文化沙漠
連文藝復興都要遲左千幾年先出現

12歲都升中一
人地如果細細個開始學畫畫真係唔出奇
上次3歲果個就離晒譜

支那有d畫畫比賽，個細路係困住個場入面即場畫即場交，有d12歲都會有呢類質素，
但係即場畫唔代表即場創作，佢地父母會一早幫手設計幅畫同預習左幾次。

細個上過畫畫班
老師會教
都唔算出貓既

啲細路父母好勁

平時都唔浮水 今次真係要出黎屌你
我畫撚左十幾年，幾乎每日抽時間畫
都無可能一年就進步到咁樣樣
你估畫畫咁撚易？
就算一年每一日抽12個鐘去學去練都未必練到佢種色感
更何況佢畫埋質感光影

乜而家D細路有時間打機....

留名學野，理性討論
第一個幅畫仲用左咩技巧令大家覺得小朋友唔會畫到?
例如有人講陰影位，反光，樹紋

屌你老味第一名個個如果係細路自己填
我相信佢未來起碼係達文西咁既級數既藝術大師

Buffet 不妨食過份，出貓唔好太高分

學一年就得太誇張，但如果父母是但一個本身勁既應該可以2到3歲開始教，到12歲都學左8年左右。

有天份加上用多幾張預習下改進下應該即時畫都畫到。

但呢類比賽唔駛即時畫，我估個細路最多只係有份參與下咁，大多數都係大人落手架啦。

其實差好遠
筆觸同色彩運用已經完全唔同
隻松鼠好明顯係小朋友唔識捉力度好大力咁油上去
背景線條都係好凌亂 成幅畫顏色運用唔和諧
陰影地方最多用兩三隻顏色去上

都無好明顯咁畫得出光源係邊黎
13歲戈幅仔細睇係未有細節位
光源都係唔明顯 甚至有d位係錯既

無得同今次個比賽既畫畫神童比好嗎

利申識睇唔識畫

可能我見識少
力度控制好到咁 色彩又用得咁用既小朋友
我真心未見過
不過你講到咁
佢可能真係一邊番學又一邊長時間練畫畫
咪練到自己手部肌肉去控制力度同觀察力

但係天份依樣野真係唔係萬用
學習時間長都唔係萬用
如果佢真係勁到咁
而家長都係有番一定能力
仲要係行內人
我諗佢出左名好耐 父母推左佢出去國際比賽好耐

其中一樣最明顯你留意下d pokemon個身有草地/其他pokemon既色反映上去，呢個周遭環境反映上去既lighting概念大把中學讀arts d人都未搞得清/知道

我知o個個真係讀美術，亦都係做設計

而且我講就算細路落手，都會有大人幫，
同埋父母畫機既會大d